<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on WAT Notes</title>
    <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on WAT Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 18:23:49 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://WAT36.github.io/pages/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>その他</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/other/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 18:23:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/other/</guid>
      <description>その他 その他、括れてない手法などをまとめる。 説明 Java Python メソッド(関数)の宣言 (アクセス修飾子) static 関数名(引数){} 例：public static void main(String[] args){} def 関</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辞書、Map</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/dict/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 23:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/dict/</guid>
      <description>辞書、Map 説明 Java Python 辞書（Map) Map a = new HashMap(); (String,Stringの例) dict = {} 辞書(Map)に要素を置く (Map).put(キー,値)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タプル・リスト</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/lists/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:53:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/lists/</guid>
      <description>タプル・リスト 説明 Java Python タプル リスト List&amp;lt;型(ラッパークラス)&amp;gt; 変数名 = new ArrayList&amp;lt;&amp;gt;(); ※ArrayListにすべきかは諸説あるけど・・ 変</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数値</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/integer/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 08:02:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/integer/</guid>
      <description>数値 説明 Java Python 数値を文字列に変換する String.valueOf(数値) str(数値) 数字の頭をゼロ詰して表示する String.format(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文字列</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/string/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 07:54:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/string/</guid>
      <description>文字列 文字列について、諸操作のjava-python対応表をまとめる。 文字列の変換 説明 Java Python 文字列を大文字にする (文字列).toUpperCa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>標準入力、出力</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/stdio/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:06:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/stdio/</guid>
      <description>標準入力・出力 標準入力・出力について、主な動作をまとめる。 標準入力 データの入力について ソースコードを実行する時及び実行中に、何かデータを入力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/jp_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/programming/jp_index/</guid>
      <description> プログラミング言語別対応メモ 社会人になってからは業務でJavaをバリバリ書いたり学んだりしていた私が、急にPythonをやる必要が出てきた（自分からやりたくなったというのも半分あるが）ため、 学びやすい様にPythonの文法・関数とJavaの文法とを対応づけさせる様にしたメモである。 自身もまだ勉強中のため、随時更新予定。 これらに関わらず、新しい言語についても随時追加していく予定。
標準入力・出力 文字列 数値 タプル、リスト 辞書、Map 関数、メソッド逆引き 他、Pythonの小技など その他 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/examples/</guid>
      <description>Ubi loqui Mentem genus facietque salire tempus bracchia Lorem markdownum partu paterno Achillem. Habent amne generosi aderant ad pellem nec erat sustinet merces columque haec et, dixit minus nutrit accipiam subibis subdidit. Temeraria servatum agros qui sed fulva facta. Primum ultima, dedit, suo quisque linguae medentes fixo: tum petis.
Rapit vocant si hunc siste adspice Ora precari Patraeque Neptunia, dixit Danae Cithaeron armaque maxima in nati Coniugis templis fluidove. Effugit usus nec ingreditur agmen ac manus conlato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/hidden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/hidden/</guid>
      <description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
 Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor  Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/sample_index/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/sample_index/</guid>
      <description> サンプルページ creating-a-new-theme example goisforlovers hidden hugoisforlovers migrate-from-jekyll shortcodes with-toc without-toc </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/shortcodes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/shortcodes/</guid>
      <description>Shortcodes Expand shortcode Default {{&amp;lt; expand &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}  Expand ↕  Markdown content Lorem markdownum insigne&amp;hellip;    With Custom Label {{&amp;lt; expand &amp;#34;Custom Label&amp;#34; &amp;#34;...&amp;#34; &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}}  Custom Label ...  Markdown content Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/with-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/with-toc/</guid>
      <description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
 Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit  Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/without-toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sample/without-toc/</guid>
      <description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://WAT36.github.io/pages/docs/sub-section/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://WAT36.github.io/pages/docs/sub-section/</guid>
      <description>Fida abluere audiat moram ferarum terram virgae Facere fluidove ab naides ut sic cornu Lorem markdownum Lucifer est, ire tangit inposito terram. Ore et pes lavet nuper longam, longa sub, erat nec Lemnicolae, in. Et nec tantaque sollicitive cognovi et ut videbar verso passis, Epimethida tutos. Dedecus Desine morae.
Fervens esse et tenet cinisque per: et vir equus formaque superorum tollit, vires meae magnum; Latona. Fundamine potitur genialis: imagine gaudet et herba rura vates horrendum, laborum quis: potero aureus habitantque illos nox?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>